中国「母女共伺」遭踢爆做假

圖：翻攝自微信

中國網路近日瘋傳一張母女的照片，據了解，倆人一起從事特種行業，更主打「母女招牌」收費特別昂貴，令網友直呼不敢相信。後來被踢爆，倆人母女的身分是假的，原來是為了提高價格、賺錢的手段，有如愛情喜劇電影《千你奇緣》（Heartbreakers）的劇情。

據傳，這對母女來自中國長沙，倆人身材姣好，母親體態維持良好，女兒也有清秀的臉龐。之所以轟動中國社群，是因為這對母女從事的是特種行業，讓許多網友不相信，質疑哪個母親會帶女兒做這種事，簡直毫無人倫，更遑論有沒有違法。

但是網友曝光一張詢問價碼的對話紀錄，對方開出相當高的價錢；此外，客戶也可以檢查他們的身分證、戶口登記卡，讓許多網友信服這件事。根據這對母女的身分證及戶口登記卡，母親今年40歲，女兒竟然只有15歲。「長沙母女」立刻登上中國社群網站熱搜前幾名。

不過，有眼尖的網友發現，這對母女的身分證、戶口登記卡根本是「假的」。網友分析，全國的戶口登記卡都是用專用的機器印出來的，通常是用點陣式印表機印出來的，字體大小、排版通常較整齊，且在「戶主關係欄」，幾乎不會再打一次名字，而母親的戶口登記卡卻不符上述要點。

接著看到女兒戶口登記卡，不僅「戶主關係欄」填成性別，且證件照也不符規定，按照中國對證件照的要求，長髮雖然可以自然放下，但不能披頭散髮，女性一般會把頭髮綁起來，或是把頭髮披到後面，不會讓頭髮落在胸前。

圖：翻攝自微信

由此看來，所謂的「母女共恃」完全徹頭徹尾的一場騙局，「你的眼睛業障重！」，其實是有心人士故意打造「母女」的組合，以收取更高的價格，這名闢謠的網友表示，這種手法屢見不鮮，仲介推出這種組合，不外乎是增加刺激度吸引顧客上門，再來就是可以提高價碼，該網友提醒民眾請勿上當。

中國人玩開未成年

母女都係假

唔係玩開幼稚園咩

記住!!!
在中國, 只有騙子是真的!!!

只有假才是真的
符合國情

本戶口登記自己都應該有份真嘅做參考，點解會做到咁假

支那你有錢搵真母女檔玩絕對唔難 人奶宴都有啦

你有同支那人合作過/lead過佢地做野就知佢地有幾撚那西
俾埋份野佢照住黎抄都可以抄到鬼五馬六

咁係咪叫偽造文書

似人造人